[求上熱門] 覺得無希望，想自殺點算好？

求下你地睇晒佢，唔好too long didn’t read

無論係學業、事業、愛情、政治，人生係一段旅程，有好長嘅路要去行

無論大家對現時政府幾唔滿意都好，想政府回應訴求，set deadline, 遊行, 集會, 衝擊…
就算咩都做晒，政府唔回應，覺得做咩都無用，覺得對香港無希望，對人生無希望，點都好

其實呢D 只係人生其中一個階段，好似現時眼前一個極大嘅挑戰，但經過一段時間之後，原來都唔係咁大不了，舉幾個例子

學業方面，就好似大家係學生考公開試升大學一樣，覺得成績/入大學就係人生嘅全部咁，唔得嘅話就無晒希望，唔知點算

又例如愛情方面，想追一個女仔/男仔，就算自己用盡咩方法，幾多時間、金錢、心機，都得唔到預期會得到對方嘅回應

事業方面，番工，幾咁努力，點比心機，但升職又升唔到，人工又加得少少…

人生樣樣事情都可以係令人無晒希望，可能亂諗野，可能覺得人生好撚灰，可能覺得生存落去無意思，可能想死想自殺…

當大家有呢種諗法嘅時候，請停一停，諗一諗！！！

試下將自己抽離一下，諗下係咪得呢一條出路？有無其他方法？如果用其他方法嘅話可以點做？諗下依家嘅自己可以做到D乜同可以點做？幾年後將來嘅自己可以做到D乜同可以點做？

喺政治方面，可能發現set deadline, 遊行, 集會, 衝擊… 就算咩都做晒，政府唔回應，覺得做咩都無用，覺得對香港無希望，就算點都好，世界上有好多野都係唔如意，好多事情都唔係一時三刻就可以解決到！

正如，國父孫中山都用咗超過25年時間先可以推翻到滿清政府，以為革命成功？
點知又出咗個袁世凱復辟帝制，要搞第二次革命。
完咗之後，國民黨統治會好好？點知又出現官僚腐敗，之後又國共內戰，共產黨統治，會點？會好咗？大家有目共睹，就算依家所有事情都係如我地所想咁發生，之後會再發生咩事？將來嘅事無人會知會係點….

其實我喺呢到唔係想講政治，歷史，更講唔上咩說教/啟發，我只係想比大家喺人生唔如意，無希望，充滿無力感，想自尋短見嘅時候可以多一個想法睇下可以點做

用番上面嘅例子講：

學業方面，考公開試唔掂/入唔到大學可以點？有咩方法？
重讀？學一門手藝？讀HD/ASSO？出去工作做野，再讀番part-time degree 去進修，增值自己又得唔得？

事業方面，份工唔掂，無晉升，人工低，可以點？有咩方法？
儲夠經驗再跳槽？考慮下行業係咪適合自己發展，轉行？讀書增值自己？Nursing, Accounting, Engineering…考政府工？創業？去外地發展？

愛情方面，合則來，不合則去，檢討及改善自己，轉移目標，搵到適合對象再認真發展

政治方面，唔通我地依家咩都唔做，唔犧牲，唔付出就得到民主自由？你條仆街扮晒野想分化想打沉我地？

我一定會答唔係！

我都好同意兄弟爬山各自修行/各自努力，同好感激大家嘅付出，但我想大家去認真思考下可以有Ｄ咩可以去做同實質上幫到件事，可能係即刻有效果，可能幾年，甚至十幾年後先有效果

我強調：我呢個Post嘅目的係唔想再有人去自殺犧牲自己

講番政治方面，好似韓國咁每個星期／每個月都有定期集會比壓力政府？好似黃台仰同李東昇去外國為港人發聲？考入政府去改變？加入共產黨改變？自立政黨去改變？做區議員？做立法會議員？做高官？做有錢人？喺自己行業努力爬到上夠高嘅位，有能力可以為民發聲？好多好多唔同嘅諗法…你話依家無用又好，ON9好，我只係舉D例子比大家Brainstorm一下

其實正面D咁諗，依家咁多人，不論老中青都好，係同我地一樣係有個自由同民主嘅價值觀，喺若干年後嘅將來，呢個香港、中國，甚至係呢個世界其實都係由我地去決定同主宰。只要我地肯繼續堅持，同令更多人同我地有相同嘅價值觀，喺同一陣線，香港、中國同世界嘅將來都會有希望，同可以逐漸成為我地所想要嘅地方！

最後，你話我仆街標題黨又好，樂觀正面撚又好，又老土又講Ｄ鬼唔知阿媽係女人嘅廢話又好，但我就係堅持要講，希望比到覺得人生無希望/想自殺嘅人多一個諗法，唔洗犧牲自己

利申，曾經係個學業成績差，事業係番垃圾工，無女鐘意嘅毒撚，不過依家衰衰地都叫做係U-grad有份收入同前途幾好幾穩定嘅工作，同有個對我唔錯嘅女朋友，同埋平時我自己都好留意社會時事同熱心參與社會及公益事務活動嘅人

再利申，因為見到好多人自殺犧牲，覺得自己要做D野去幫手，同抱住莫以善小而不為嘅心態，所以第一次出認真post ，sor for 1999

用咗好多時間打，自推一下

push

推

寫得好好呀

借個位

我一開吹水區，已經見到無數既post都係關於想尋死。
各位巴絲真係唔好諗咁多呀，我同大家一樣都好失落，
如果你地真係好頂唔順既，不如入來呢個tg gp，我
地一齊面對啦。

幾好，多D 人一齊互相傾計，分擔下壓力會好好多

大家唔好死!!!!!
唔好被絕望吞噬

作為長期抑鬱病患者，想講啲野比所有想死既人聽

唔想再有人自殺犧牲
唔值得咁做！

多謝有心人幫推

珍惜生命 留有用之軀七一游行見

多謝你有睇晒

幫推

就甘死益左政府 最該死系班扑街 佢地仲笑緊呀 你點可以就甘去死左就算！

push 比多D 人睇